**Выполнил**: Шаклеин Денис Андреевич

Студент 2 курса ФКН ПМИ 

**Проект**: Слово за слово

**Решаемые задачи**:

1. Необходимо реализовать приложение под IOS, в котором будут собраны популярные  слэнговые слова на английском языке с их значениями. 
2. Для слов подобрать близкие значения.
3. Провести анализ социальной сети  twitter по регионам, чтобы установить частоту употреблений слов.
4. Составить W2V модель.

**Используемые технологии**:

1. Xcode + Swift3 для написания мобильного приложения
2. Python: библиотека requests, selenium для парсинга слов,
python-twitter для использования twitter api, word2vec для построения моделей.
3. Firebase для хранения данных пользователей

**План**:

К концу февраля сделать прототип приложение с функциями: авторизации пользователя, просмотра всех слов, добавления слов, выделения любимых слов.

Составить базу слов со значениями, начать изучать word2vec, разобраться с функционалом библиотеки python-twitter.

К концу марта провести анализ социальной сети, приступить к составлению модели.
Далее выполнять новые возникающие задачи, увеличивать функционал мобильного приложения.

**Вторая контрольная точка:**

##### Что достигнуто:

В ходе выполнения проекта была написана основная часть приложения, отображающая популярные слова, предоставляющая функцию поиска по всем словам с описаниями и примерами использования в английской речи.

Для сбора слов был написан парсер на языке Python c использованием библиотеки Selenium. Выбор пал именно на эту библиотеку, потому что она позволяет выполнять код сайта, написанный на JavaScript. С сайте
а [urban dictionary](http://www.urbandictionary.com) были загружены самые популярные слова, по их встроенному рейтингу. Всего около 7000 слов. Функционал сайта позволил так же собрать данные о количество лайков и дизлайков полученных от пользователей. Первоначальные данные были собраны в формате csv. В ходе работы было решено отказаться от него. Хранение слов производиться в формате json, из-за удобства его структуры и наличии множества библиотек, упрощающих работу.

Следующий этап заключался в анализе полученных слов. Первым было решено сократить количество слов в выборке, путем отсечения непопулярных слов или имеющий более 30 процентов дизлайков. Так же была произведена сортировка по количеству лайков сокращенного набора слов. За данный фрагмент отвечает sort_csv.py. 

Для дальнейшего исследования слов потребовалось использование API, предоставляемое  Twitter. Функционал сервиса позволяет узнать количество твитов, в которых встречается данное слово, либо слово из набора. Для работы с апи требуется регистрация пользователя как разработчика. Процесс подсчета количество слов замедлили встроенные ограничения  Twitter на количество запросов, посылаемых на сервер. Оно позволяет совершать только 180 запросов в течение 15 минут. В каждом запросе можно получить не более 100 слов. Тогда можно оценить количество времени, которое будет затрачено на одно слово. За 15 минут можно проанализировать не более двух популярных слов. Для уменьшение времени исследования, был установлен лимит, в размере 5000 слов, после которого подсчет твитов с упоминанием данного слова больше не считался.

##### Подробнее об устройстве API:

Работа с api требует получение access_token и secret_key. Процесс исчерпывающе описан в документации twitter api. Для упрощения работы на языке python была использована библиотека python-twitter, упрощающая запросы. Чтобы отправить первый запрос необходимо выполнить подключение, при помощи метода twitter.Api(), параметрами которого являются полученные ключи. Далее при помощи механизма twitter и метода GetSearch постепенно собираются твиты с нужными словами. Для упрощения процесса сбора был поднят сервер AWS, на котором был запущен данный скрипт.

##### О мобильном приложении:
Интерфейс сделан на основе элементов TabBar, который удобно разделяют области программы. Так на данный момент есть вкладка Day Word, на которой можно посмотреть слово дня на сегодня, а так же список предыдущих слов. Вторая вкладка, Dictionary, является словарем, в который была добавлена возможность поиска. При поиске пользователь видит только слова, в которых есть введенная последовательность символов, что упрощает взаимодействие с приложением. При нажатии на интересующее слово, происходит переход на вкладку с полным описанием и примерами. В приложении предусмотрена авторизация пользователя, для этого при первом входе необходимо заполнить поля регистрации. Регистрация происходит при помощи фреймворка FireBase. Слова в приложении хранятся при помощи CoreData. При первом запуске происходит загрузка слов из файла words.json в пямять устройства и далее обращения идут через память. Экраны созданы при помощи компонент  CollectionView и TableView.
 
##### Планы:
* Основными планами является более глубокий анализ слов, сбор большего количества  данных из twitter.
* Собирать твиты на основе регионов. 
* Улучшение интерфейса мобильного приложения
* Добавление серверной части, для возможности обновления списка слов, выдачи наиболее популярного.
* Дополнительный анализ слов при помощи word2vec

##### Третья контрольная точка:
* В приложении появился интуитивный дизайн, который упрощает взаимодействие пользователя с приложением. Использована гармоничная цветовая схема. 
* Добавлено новое поле в Tab Bar, которое отвечает за список ста самых популярных слов в твиттере. Список был составлен на основе анализа количества твиттов, в котором используются данные слова. На самой вкладке Top Rated можно наблюдать количество употреблений слова за текущий день.
* Для получения информации о словах используется один из методов, которые предоставляет twitter api для разработчиков. Он называется stream и позволяет искать новые твитты, в которых есть заданные слова.
* Для непрерывной работы скрипта по сбору данных потребовалось запустить AWS сервер, на котором запущен скрипт. Запрос данных происходит по небольшому api. Для запуска сбора данных используется метод /api/twitter/stream/start, а для получения ответа в формате JSON метод /api/twitter/stream/get.
* Была усовершенствована логика показа слов. Теперь каждый день пользователю доступно одно новое слово, оно располагается на первом экране при входе в приложение.
##### Руководство использования:
* Иметь в доступе компьютер с установленной Mac OS
* Установить Xcode последней версии
* Скачать папку с проектом
* В Xcode перейти на вкладку File -> Open -> /path_to_project/SlangDictionary.xcworkspace
* Выбрать IOS simulator Iphone
* Нажать на запуск, либо воспользоваться сочетанием cmd + R
#### Описание интерфейса:
Вкладка Words содержит текущее слово дня и предыдущие, за дни от начала отсчета.
 
Вкладка Search дает доступ к поиску по всем словам.

Вклада Top Rated содержит количество употреблений популярных слов за сегодня в твитах.